<resources>
    <string name="app_name">World Scientist</string>
    <string-array name="penemu_dunia">
        <item>1. Leonardo Da Vinci</item>
        <item>2. Nikola Tesla</item>
        <item>3. Thomas Edison</item>
        <item>4. Alexander Graham Bell</item>
        <item>5. James Watt</item>
        <item>6. The Wright Brothers</item>
        <item>7. Benjamin Franklin</item>
        <item>8. Archimedes</item>
        <item>9. Galileo Galilei</item>
        <item>10. Tim Berners-Lee</item>
    </string-array>

    <string-array name="detail_penemu_dunia">
        <item>Merupakan seorang pelukis, pemahat, arsitek, musisi, matematika, insinyur, penemu, anatomist, geologis, kartografer, botanis, dan penulis. Dapat dikatakan bahwa Leonardo Da Vinci merupakan penemu paling hebat di dunia dan paling berbakat. Inovasi dan penemuannya bahkan digunakan setelah 500 tahun kematiannya.
            Pada umur 14 tahun Da vinci telah memiliki bakat seni yang luar biasa, bahkan gurunya yaitu Veerrocchio pun takjub akan kemampuan seninya. Karya pertama dari Da vinci adalah "Adoration of the Magi" walaupun karya ini tidak sempat diselesaikan namun lukisan ini masi berada di gedung seni Uffizi, Florence sejak tahun 1670.
            Beberapa karya seninya yang terkenal antara lain adalah "The Last Supper", "Michelangelo" dan "The Creation of Adam". Di buku jurnal dari Da vinci ditemukan beberapa draft atau gambaran sketsa lain yaitu "Vitruvian Man", sketsa ini mengambarkan mekanisme sistem tubuh manusia. Jurnal dari buku Da vinci pun telah memprediksikan beberapa inovasi penting di masa depan antara lain kendaraan besi, tenaga surya, mesin terbang maupun mesin penghitung.
            Karya lukis Da vinci yang paling terkenal hingga saat ini adalah Mona lisa. Mona lisa merupakan lukisan dari seorang wanita bangsawan Florentine. Fakta unik dari lukisan ini ternyata pada awalnya wanita dalam lukisan ini menolak untuk tersenyum, Da vinci pun melakukan segala cara bahkan hingga menyewa pemusik untuk membuat wanita tersebut tersenyum. Hingga akhirnya pada suatu hari wanita tersebut memberikan senyum yang pasif dan leonardo berhasil melukisnya.</item>
        <item>Dapat dikatakan bahwa Nikola Tesla merupakan penemu paling brilian pada masanya dan dermawan, dimana kebanyakan dari desain dan penemuannya dijadikan hak paten oleh penemu lain salah satunya antara lain dinamo, x-ray, dan radar.
            Nikola Tesla pernah bekerja kepada Thomas Edison. Edison pernah menjanjikan $50,000 (untuk saat ini bernilai jutaan dollar) kepada Nikola apabila ia dapat memperbaiki dan memberikan solusi atas penemuan dinamo DC. Walaupun telah menyempurnakan penemuan dinamo DC, edison tidak membayar tesla sama sekali bahkan Edison berkata "Tesla kamu tidak mengerti mengenai humor Amerika". Setelah itu beberapa bulan kemudian Tesla keluar dari pekerjaannya bersama Thomas Edison.
            Nikola Tesla kemudian mengembangkan aliran listrik lain yaitu Alternating Current (AC), Thomas edison menganggapnya sebagai sebuah saingan dikarenakan pada saat itu Thomas Edison sedang berusaha menjual sistem aliran listrik DC. Terdapat fakta mengejutkan dari perseteruan ini ternyata Thomas Edison menggunakan cara licik untuk mengatakan bahwa aliran listrik AC berbahaya bagi lingkungan dengan menggunakan beberapa hewan liar seperti anjing dan kucing, kemudian menyetrum hewan tersebut menggunakan aliran listrik AC miliki Tesla.
            Awal kebangkrutan dan kegagalan dari Nikola Tesla berasal dari ketika dirinya memiliki mimpi untuk menciptakan transimi energi wireless yang dapat digunakan untuk menyebarkan informasi keseluruh dunia. Projek ini namun gagal dikarenakan pada saat itu investor ragu akan projek dari tesla dikarenakan perkembangan pesat radio oleh Gugliemo Marconi dengan investornya yaitu Thomas Edison dan Andrew Carnegie.
            Fakta mengejutkan ternyata penemuan radio dari Gugliemo Marconi merupakan hasil dari pekerjaan yang telah dilakukan oleh Tesla. Ketika salah satu insiyur bernama Otis pond mengatakan "lihatlah Marconi seperti telah melewati dirimu", namun Nikola Tesla hanya membalas "Marconi merupakan orang yang baik, biarkanlah dirinya meneruskan. Ia telah menggunakan 17 hak paten milikku.". Pada akhirnya pengadilan tinggi menolak ke-4 hak paten Marconi dan mengatakan bahwa penemuan Radio ini dan mengakui inovasi Tesla atas penemuan Radio.</item>
        <item>Pada umur 12 tahun, edison bukan merupakan orang yang terlalu pintar dalam pelajaran sekolah, sedangkan gurunya tidak terlalu suka kepada edison dikarenakan dirinya selalu bertanya hal yang sama berulang. Pada akhirnya ibunya mengeluarkan dirinya dari sekolah dan mengajarkan edison sendiri. Ia mengingat bahwa ibunya merupakan orang yang mengajarkan dirinya, jujur kepada dirinya dan yakin kepada dirinya, dimana Edison merasa bahwa ia punya sesuatu yang harus ia perjuangkan untuk hidup dan ia tidak kecewakan.
            Masa kejayaan dari Thomas Edison bermula dari penemuan Lampu bohlam, dimana ia ingin menyaingi penerangan tradisional yang menggunakan minyak dan gas. Lampu bohlam pertama yang ditemukan dapat bertahan hidup selama 1000 jam, yang kemudian ia sempurnakan sehingga dapat digunakan di rumah, jalan maupun tempat umum lainnya.
            Edison pernah mengatakan bahwa seluruh metode penemuan yang diciptakannya berasal dari kerja keras, uji coba dan kegagalan yang berulang kali. Hingga pada akhir hayatnya ia telah mempatenkan lebih dari 1000 hak cipta. </item>
        <item>Semasa hidup Alexander Graham Bell pengaruh paling besar dalam penciptaan telepon berasal dari ibunya dan istrinya. Dimana sebagian besar dari penelitiannya bertujuan untuk menciptakan mesin pendengaran hingga akhirnya terciptalah telepon.
            Dalam pembuatan mesin telepon Bell di bantu oleh asistennya yang bernama Thomas Watson. Thomas Watson merupakan seorang montir listrik dan merupakan orang yang mendukung ide Bell dalam pembuatan mesin telepon.
            Telepon menuai kesuksesan melalui perusahaan Bell dimana pada tahun 1886 jumlah pengguna telepon telah mencapai 150.000 orang di Amerika. Namun hak paten telepon menjadi perdebatan besar di pengadilan selama 18 tahun. Dimana perusahaan telepon Bell telah melalui 587 pengadilan akan hak paten telepon, dan hanya 5 dari pengadilan tersebut yang sampai ke Mahkamah Agung. Walaupun begitu tidak ada satupun yang berhasil mengalahkan paten dari Alexander Graham Bell.
            Fakta unik bahwa ternyata kata pertama dari penemuan telepon adalah "Mr. Watson. come here. I want to see you." </item>
        <item>James Watt merupakan penemu mesin uap. Dapat dikatakan bahwa peningkatan gas CO2 di udara dari hasil industri berasal dari awal penemuan mesin uapnya. Walaupun begitu penemuannya telah merubah industri dunia dan menjadikannya bapak revolusi industri.
            Penemuan awal dari ide mesin uap berasal dari ketika James Watt diberikan sebuah model mesin Newcomen dari universitas yang dimaksudkan untuk diperbaiki. Setelah diperbaiki ia menemukan bahwa mesin Newcomen tersebut tidaklah bekerja secara efisien, dimana setiap tenaga panas yang dihasilkan oleh mesin tersebut tidaklah menjadi energi mekanikal sepenuhnya, namun 3/4 dari tenaga panas tersebut masuk kedalam sirkulasi air dingin yang digunakan untuk menurunkan tekanan dari mesin.
            Dari hasil penemuan mesin uapnya, James Watt menjadi seorang yang kaya raya dan ketika umurnya telah mencapai 64 tahun ia pensiun dan dimasa pensiunnya James Watt melakukan berbagai macam penemuan lainnya yaitu seperti mesin fotokopi, mesin berputar, indikator tekanan uap.</item>
        <item>Merupakan penemu dari pesawat terbang mekanisme. Pada awal penemuannya Wright brother berusaha menciptakan pesawat terbang, dimana pesawat terbang ini dapat di kendalikan ketika sedang mengudara.
            Pada tahun 1902, Wright Brother menemukan metode three-axis-control. Paten pertama dari Wright brother merupakan inovasi dari sistem kontrol aerodinamika yang memanipulasi permukaan pesawat terbang. Metode dari thress-axis-control ini sampai sekarang digunakan dalam pembangunan pesawat terbang modern.
            Di Eropa, Wright brother di cap sebagai seorang pembual dikarenakan klaim atau mekanisme penerbangan mereka. Hingga akhirnya di tahun 1908, Wilbur Wright melakukan demonstrasi penerbangan pertama mereka di Peranics. Walaupun hanya berlangsung selama 1 menit 45 detik, namun penerbangan ini membawa kesuksesan bagi Wright brother dimana dalam demonstrasi ini pesawat terbang tersebut dapat berputar dan dikendalikan secara mudah.</item>
        <item>Benjamin Franklin dikenal sebagai salah satu bapak pendiri Amerika Serikat, dan merupakan orang yang berkontribusi dalam pembuatan Deklarasi Kemerdekaan.
            Penemuannya yang paling terkenal sampai saat ini adalah penangkal petir, dimana ia membuat hipotesa bahwa petir merupakan sebuah aliran listrik. Dalam melakukan uji coba hipotesanya ia menggunakan sebuah layangan ketika hujan badai. Dari hasil uji coba yang dilakukannya dapat disimpulkan bahwa ternyata objek dengan ujung tajam dapat melepaskan aliran listrik. Oleh karena itu sampai saat ini gedung-gedung dengan tingkatan yang tinggi memiliki penangkal petir berbentuk tongkat yang runcing diletakkan di bagian tertinggi gedung sebagai penangkal petir.
            Fakta menakjubkan dari Benjamin Franklin adalah dirinya ternyata mampu berbicara dalam 5 bahasa yaitu latin, jerman, spanyol, itali, dan perancis, bahkan bahasa tersebut dipelajarinya sendiri.</item>
        <item>Merupakan seorang matematika, insinyur, penemu dan astronomi. Dapat dikatakan bahwa dirinya merupakan matematika paling berbakat sepanjang masa. Archimedes mengemukakan sains mekanika dan hidrostatik, yang bertujuan dalam inovasi dari pengungkil atau tuas yang dapat digunakan untuk memindahkan objek berat dengan tenaga kecil.
            Dapat dikatakan bahwa penemuan matematika paling menakjubkan dari Archimedes merupakan pi yang sampai saat ini digunakan dalam rumus matematika perhitungan lingkaran, penemuan pi beradasarkan dari perhitungan Kalkulus yang diciptakan oleh Archimedes. Bahkan dirinya juga menemukan salah satu hukum fisika yaitu pusat dari gravitasi.
            Menurut legenda yang dikatakan bahwa Archimedes diberikan perintah oleh raja untuk menentukan apakah mahkota raja terbuat dari emas atau terdapat campuran perak. Sampai suatu ketika Archimedes sedang mandi dan mendapatkan ide kemudian dia berlari keluar telanjang di jalanan sambil meneriakkan "Heureμka", bahwa ia menemukan cara untuk menentukan apakah terbuat dari emas ataupun campuran perak dengan kepadatan atau massa jenis dari mahkota tersebut dengan menggunakan air sebagai media.</item>
        <item>Merupakan seorang astronomi, fisikawan, matematika dan insiyur terkemuka dengan penemuannya yang berupa teleskop, termometer dan kompas. Hingga akhir hayatnya ia menjadi tahanan rumah dikarenakan bertentangan dengan gereja katolik.
            Galileo juga menyempurnakan teleskop dari teleskop sederhana yang dibuat oleh Belanda, dengan jarak pandang hingga 3x lipat, namun dikemudian hari teleskop tersebut disempurnakan hingga dapat mencapai 30x lipat, teleskop ini kemudian digunakan untuk melihat langit. Objek pertama yang dilihat merupakan Bulan yang kemudian ia menuliskan sebuah buku kecil berjudul "The Starry Messenger" yang berisikan bahwa ternyata bulan tidaklah rata dan halus, berbentuk lingkaran bola dengan kawah-kawah.
            Semasa hidupnya Galileo galilei dipenjara dikarenakan pendapatnya mengenai bahwa matahari merupakan pusat dari alam semesta, dan bumi berputar. Pendapatnya tersebut bertentangan tentang apa yang disebutkan oleh kitab injil sehingga pada akhir dari masa penjaranya yang kemudian dirubah menjadi tahanan rumah. Bahkan Galileo dilarang untuk mempublikasikan hasil karyanya termasuk dengan apapun yang akan dia tulis.</item>
        <item>Merupakan penemu dari World Wide Web(WWW) yang sampai saat ini digunakan oleh milyaran website diseluruh dunia. Ia juga menjadi direktur dari World Wide Web Consortium (W3C) yang bertujuan untuk mengawasi berbagai macam perkembangan website. Dari hasil penemuan WWW ia meraih berbagai macam penghargaan salah satunya adalah "The Man Who Changed the World", pada ajang penghargaan Mikhail Gorbachev, 2011 di london.
            Dikatakan bahwa ternyata ide dari pembuatan website merupakan hasil dari keputusasaan, dikarenakan situasi pada saat itu sangat sulit ketika dirinya bekerja di CERN, dimana sebagian besar teknologi yang berpusat pada website seperti hypertext, internet, multifont objek teks telah didesain dan ia hanya perlu menaruh keseluruhan menjadi satu bagian.
            Fakta mengejutkan ternyata WWW tidak dikomersialkan sama sekali Tim Berners tidak mengambil satupun hasil dari ciptaannya, bahkan ia memberikan world wide web tanpa hak paten maupun royalti. Berners bahkan mengatakan bahwa jika ia tidak menciptakan WWW maka orang lain mungkin akan mengemukakan ide tersebut secara bebas nantinya.</item>
    </string-array>

    <string-array name="penemu_teknologi">
        <item>Ray Kurzweill</item>
        <item>Adam Osborne</item>
        <item>Al-Jazari</item>
        <item>Denis Hayes</item>
        <item>Robert Watson</item>
        <item>Antonio Meucci</item>
    </string-array>

    <string-array name="detail_penemu_teknologi">
        <item>Scanner merupakan benda yang paling banyak digunakan di perkantoran sekolah ataupun di laboratorium. Penemu Scanner adalah Ray Kurzweil. Scanner (pemindai) merupakan salah satu benda elektronik yang memiliki fungsi sama seperti mesin Fotokopi.
            Namun perbedaan mendasar antara mesin fotokopi dan scanner hanyalah pada hasil cetakannya dimana mesin fotokopi hasil cetakannya dapat dilihat pada kertas sedangkan scanner hasilnya berupa hasil digital yang dapat dilihat di layar monitor namun dapat di modifikasi atau disimpan ataupun juga dicetak.
        Scanner fungsinya saat ini sangat penting untuk mendukung aktifitas kerja. Dengan Scanner, sebuah bentuk benda dapat dipindai kemudian ditampilkan dalam layar monitor kemudian dapat diolah ataupun langsung dicetak.
            Kebanyakan saat ini, scanner paling banyak digunakan untuk memindai dokumen, gambar, suhu, atau gelombang. Hasil dari scanner disajikan dalam data digital, namun sekarang ini, scanner memiliki teknologi yang berbeda-beda tergantung tujuan penggunaan scanner tersebut.
            Sejarah scanner dimulai dari seseorang bernama Ray Kurzweil yang kemudian dikenal sebagai penemu dari Scanner (alat pemindai). Ray Kurzweil merupakan seorang ilmuwan asal Amerika Serikat yang menciptakan sebuah alat pemindai yang diberi nama Omni-Font OCR (Optical Character Recognation) Technology.
            Dengan alat buatannya beserta perangkat lunaknya, teks yang ada dalam sebuah dokumen atau objek dapat dikenali kemudian diubah menjadi data dalam bentuk teks.</item>
        <item>Laptop merupakan sebuah komputer portabel yang dapat dibawa kemana-mana dan dapat digunakan kapanpun dan dimanapun. Penemu Laptop yaitu Adam Osborne. Dia merupakan alumni Universitas Birmingham, Inggris yang lahir pada tanggal 6 Maret 1939.
            Adam Osborne merupakan salah satu tokoh penting dalam dunia teknologi melalui kontribusinya dalam penemuan laptop atau komputer portabel. Ia mendapatkan gelar doktornya di Univeristy of Delawar. Saat lulus kuliah ai berprofesi sebagai pembuat aplikasi atau software dan juga aktif dalam menulis berbagai buku.
        Bentuk atau Model laptop saat ini sudah banyak mengalami perkembangan. Bentuknya semakin tipis dan juga ringan untuk dibawa kemana-mana selain itu fitur yang ditanamkan juga semakin canggih dengan dukungan berbagai macam perangkat keras dan lunak untuk memanjakan penggunanya.
            Juga sangat berguna dalam hal menunjang pekerjaan sehari-hari ataupun sebagai hiburan. Namun dulu ketika Adam Osborne pertama kali mengembangkan laptop atau komputer portabel, bentuk atau modelnya sangat jauh seperti model laptop sekarang ini.
            Adam Osborne sejak kecil memang sangat memang sangat menyukai hal yang berbau teknologi. Ia juga tak pernah mengira bahwa produk ciptaannya akan mempengaruhi perkembanggan teknologi saat ini. Penemuan laptop atau komputer portabel oleh Adam Osborne pertama kali bermula dari ide seseorang bernama Alan Kay.
            Alan Kay memiliki sebuah konsep mengenai Komputer Jinjing atau cikal bakal dari Laptop. Sebelum menciptakan laptop, ia bekerja sebagai penulis buku komputer dan mendirikan perusahaan buku. Ide dari Alan Kay kemudian mulai diadopsi oleh Adam Osborne dengan membuat sebuah komputer portabel pertama yang kemudian diberi nama Osborne 1.</item>
        <item>Robot adalah sebuah mahakarya yang sangat brilian. Tentunya kalian semua pernah melihat film film yang bertemakan tentang robot bukan? Apa film robot yang suka kamu tonton? Iam Robot? Chappie? Robocop? Wall-E?
            Wah tentunya banyak sekali ya film-film robot dan juga sangat berkualitas filmnya. Namun perlu diketahui, tanpa adanya penemu robot yang bernama Al-Jazari, maka film-film tentang robot itu mungkin tidak ada.
                Al-Jazari ini adalah seorang jenius yang berasal dari Arab. Dia adalah seoran Muslim tentunya. Orang yang bernama lengkap Abū al-‘Iz Ibn Ismā’īl ibn al-Razāz al-Jazarī ini adalah seorang ilmuwan asal Al-Jazira, Mesopotamia yang hidup di abad pertengahan masehi.
            Al-Jazari adalah seorang insinyur yang sangat cerdas, dia ahli di bidang Matematika dan juga ilmu kerajinan atau kesenian. Al-Jazari adalah seorang penulis buku Kitab fí ma’rifat al-hiyal al-handasiyya, atau dalam bahasa Indonesia adalah Buku Pengetahuan Ilmu Mekanik.
            Berkat buku yang di tulis oleh Al-Jazari yang berjudul The Book of Knowledge of Ingenious Mechanical Devices, Al-Jazari ini memperkenalkan sekitar 100 alat yang berbasis teknologi mekanik serta ada juga tata cara untuk membuatnya.
            Sehingga banyak orang-orang barat dan juga orang Eropa yang mempelajari buku ini sehingga ini adalah awal atau cikal bakal dari pembuatan sebuah robot.</item>
        <item>Modem adalah singkatan dari kata Modulator dan Demodulator. Modem ini awalnya digunakan sebagai kebutuhan militer, modem ini sendiri diciptakan atau dibuat pada tahun 1950. Nah sedangkan yang memproduksi modem adalah perusahaan yang sangat terkenal, kita bisa menyebutnya IBM.
            Nah pada waktu itu, modem digunakan untuk sebagai alat penghubung pangkalan udara dengan pusat-pusat kontrol udara. Sedangkan apa fungsi dari modem? Fungsi dari modem sendiri secara sederhana adalah untuk menghubungkan kita ke dunia online atau dunia maya atau bisa juga disebut dunia internet.
            Di internet sendiri terdapat banyak sekali informasi informasi yang sangat berguna bagi kita semua. Ada informasi resep tentang makanan, informasi tentang komputer, informasi tentang mobil, informasi tentang motor, informasi tentang sepeda, informasi tentang game, bahkan internet bisa juga kita gunakan atau ktia manfaatkan sebagai sumber mata pencaharian alias mencari uang.</item>
        <item>Radar merupakan sebuah alat untuk mendeteksi, mengukur sebuah jarak dan membuat peta pergerakan dari benda benda yang terdeteksi seperti pesawat terbang, berbagai kendaraan bermotor dan juga informasi mengenai cuaca (hujan). Radar juga merupakan alat yang paling berperan penting dalam bidang militer dan juga penerbangan. Yang akan kita bahas pada kesempatan ini adalah Penemu Radar – Robert Watson. Sir Robert Watson-Watt lahir di Brechin, Skotlandia, pada 13 April 1892. Watson lulus kuliah pada tahun 1912, ia ditawari menjadi asisten professor William Peddie yang mempelajari tentang gelombang radio. Pada tahun 1912, Watson menjadi ahli meteorology di Farnborough yang bertugas untuk mengetahui badai yang akan datang supaya dapat memberikan peringatan kepada para pilot.
        Sejarah Penemuan Radar
Pada tahun 1924, Watson pindah kerja ke Research Station Radio di Slough, pada tahun 1927 organisasi ini bergabung dengan Laboratorium Nasional Fisika dan Watson di angkat menjadi pengawasnya. Pada tahun 1933, Watson menjadi inspektur departemen radio baru di Laboratorium Nasional Fisika di Teddington. Watson di bantu dengan asistennya yang bernama Arnold, membuat laporan yang berjudul “ The Deteksi dengan Metode Radio” dan disampaikan kepada komite survey ilmiah pertahanan udara yang diketuai oleh Sir Henry Tizard, pada 26 Februari 1935 sidang berlangsung dengan menggunakan gelombang pendek pemancar radio BBCS di Daventry.
Pada 1 September 1936, Watson menjadi inspektur dibawah Kementerian Air. Pada tahun 1939, Watson telah berhasil menghasilkan desain dan instalasi deteksi pesawat, serta memasang rantai stasiun radar di sepanjang timur dan selatan pantai Inggris saat perang terjadi. Sistem tersebut di beri nama “rantai rumah dan rantai rumah bawah” yang memberikan informasi terbaru yang dapat membantu Royal Air Force .</item>
        <item>Pengertian Telepon. Telepon adalah sebuah alat komunikasi yang paling banyak digunakan di zaman sekarang ini untuk menyampaikan pesan suara ataupun pesan teks (telepon seluler) ke pada penerima pesan ditempat yang berbeda atau jarak jauh (Telekomunikasi).
            Telepon menggunakan transmisi sinyal listrik dalam menyampaikan pesan yang ada dalam jaringan telepon sehingga dapat berkomunikasi dengan pengguna lainnya.
        Sekarang ini teknologi telepon sudah sangat berkembang pesat dan semakin canggih, terutama ketika ditemukannya telepon genggam atau telepon seluler yang menggunakan sinyal digital untuk mengirimkan pesan dan dapat mengirimkan pesan singkat/SMS, MMS, E-mail, Video, Gambar, Musik.Jenis telepon seluler ini paling banyak digunakan sekarang ini. Namun dibalik itu banyak orang yang mengira penemu telepon adalah Alexander Graham Bell tetapi sebenarnya penemu telepon yang asli yaitu Antonio Meucci.
            Faktanya bahwa Alexander Graham Bell mencontek desain telepon milik Antonio Meucci seperti yang dikatakan oleh Kongres Amerika dan memang sejarah harus diluruskan kembali.
            Penemu Telepon yang asli yaitu Antonio Santi Giuseppe Meucci lahir di San Frediano, pada 13 April 1808. Meucci merupakan pria berkebangsaan Italia, ia adalah orang pertama yang menemukan alat komunikasi modern yaitu telepon.</item>
    </string-array>
</resources>
